林鄭好攰唔想去天水圍？ 居民話你知日常搭車之苦！

特首候選人林鄭月娥稱行程非常緊密，同時為周日的選舉論壇作準備，故缺席與基層墟市聯盟於天水圍的會面。究竟天水圍是否真的遙不可及？最快來往天水圍的交通工具又是甚麼？天水圍居民平日搭車又有幾辛苦？
乘搭巴士由灣仔到天水圍，需至少1小時45分鐘。（資料圖片） 乘搭巴士由灣仔到天水圍，需至少1小時45分鐘。（資料圖片）
天水圍位於元朗西北方，距離元朗約5公里。西鐵通車前，區內居民大多依靠巴士出入市區及天水圍，部份路線更經過經常塞車的屯門公路，令通勤時間大幅上升。西鐵於2003年通車後，來往天水圍及市區亦比以前便捷，從天水圍站亦可接駁輕鐵，乘搭天水圍循環綫，貫穿天水圍多個屋邨，包括天耀、天秀、天瑞及天逸等。
雖然鐵路比巴士快，但亦不時被網民批評在上班時間上車困難，站與站之間距離亦比其他綫路遠。網絡文章《新界西人絕對係一群堅毅既物種》就曾指，「朝早8點去到錦上路你仲上到車，同元公或者屯公冇塞車一樣，已經好似李斯特城贏到英超咁興奮」。而即使乘搭鐵路，來往市區及天水圍亦逾一小時甚至更長時間。
搭巴士出灣仔近兩小時

究竟來往天水圍需時多久？以林鄭月娥競選辦公室於灣仔為例，距離天水圍約40公里，駕駛私家車的話，可在一小時內到達。林鄭若選擇如一般市民返工放工一樣乘搭港鐵，由灣仔站至天水圍站，再於天水圍站轉乘輕鐵至天水圍的屋邨，則需近1.5小時。單計灣仔至天水圍的港鐵車費，車程已需$33.5，八達通車費則為$27。

如乘搭城巴969線，在灣仔軒尼詩道上車，搭至天水圍市中心，則至少需要1小時45分鐘，車費則為$21.4。除了直達路線，不少人亦會選擇先乘巴士到紅磡站，再轉乘西鐵。
天水圍人：好攰好遠係每日寫照

居於天水圍十多年、曾撰寫網絡人氣文章《新界西人絕對係一群堅毅既物種》的逆行接受《香港01》訪問時指，笑言林鄭「好攰好遠論」是自己每日的寫照，「我之前覺得佢好離地，而家覺得佢好貼地喇！」逆行指，自己過去十多年也不斷來往天水圍及港島，同樣感到「好攰好遠」。
相關文章

逆行續指，天水圍居民大部份均非富有人士，多數以鐵路及巴士出入，「搭完巴士再轉西鐵再轉輕鐵想喊」，遇上冬天人人穿厚衣，逼上車後「其實都已經郁唔到」，認為車程「又逼又耐」最為惱人。逆行形容輕鐵「快又唔快、慢又唔慢」，建議林鄭在早上7時至8時上班上學繁忙時間試乘體驗，「不過佢唔識搭地鐵，唔知識唔識搭輕鐵」。

至於天水圍人出市區會選乘哪種交通工具？逆行指選擇亦分年齡，自己會選擇先乘巴士至紅磡，再轉乘西鐵；但其母「年紀大啲唔想企嘅，就會搭巴士，不過就要搭個幾兩個鐘」